Q: How to enable again the HTML error checking
A: 
  NetBeans/8.0.1/var/attributes.xml
    <fileobject name="|Users|pds|Documents|PDS|Projects|ProSpool|Warehouse|Server|web|wiz_pick_external.html">
        <attr name="disable_error_checking" boolvalue="true"/>
    </fileobject>

  NetBeans\8.2\config\Editors\text\html\Preferences\org-netbeans-modules-editor-settings-CustomPreferences.xml
    <entry javaType="java.lang.String" name="mimetypesWithEnabledHtmlErrorChecking" xml:space="preserve">
        <value><![CDATA[;text/html;]]></value>
    </entry>

Q: 
  after redeploy the previous .ear version deployed

  after clean:
    - Deployment error: No archive for deployment
    - no gfdeploy/ folder
A: restart netbeans

Q: deleted private.properties not re-generated
A: restart netbeans

Q:
A:
  C:\cygwin\opt\NetBeans-8.2\bin\netbeans64.exe --userdir C:\keep\netbeans\userdir --cachedir C:\keep\netbeans\cache

Q:
  ant -f "./standalone-module" run
  NoClassDefFoundError
A: 
  non-nbdeploy version fails to deploy dependency.jar as dependency
  ex: http://localhost:4848/__asadmin/deploy?path=path\to\standalone-module.jar&force=true&name=standalone-module

Q: the java db location is not set correctly
A: 
  Check presence, usually: C:\Program Files\Java\jdk*\db
  
  contains:
    bin/ij.bat
    lib/derby.jar
    lib/derbyclient.jar
    ...
  
  obtain a copy, if missing
  
  Services > Databases > Java DB > Properties > Java DB Installation

Q: attach precompiled jar sources globally
A:
  - Close Netbeans
  - open folder %APPDATA%\NetBeans\8.2
  - edit build.properties
  - add:
    source.reference.mylib.jar=C:\\path\\to\\mylib\\src\\main\\java

Q: apply code changes
A: Debug toolbar / Green button "apply code changes" becomes enabled after editing source file

Q: IllegalStateException: Were trying to install a module that had never been checked: StandardModule:org.netbeans.api.debugger.jpda
A: Netbeans is trying to run on JRE. Uncomment and set netbeans_jdkhome= in netbeans.conf

Q: Full clean
A:
  - undeploy
  - clean
  - close projects
  - close Netbeans
  - rm -f */nbproject/build-impl.xml */nbproject/private/private.properties 

??? */nbproject/private/private.xml ???

Q: Inspect properties of a non-UI custom bean in form editor
  When you drag a non-UI pojo class onto an `AWT Frame Form` in Netbeans, a new field is created in your frame class, but it's not visible.
A: 
  - Switch to the "Design" mode in the Form class editor
  - Click on the form
  - Click Window > Navigator
  - In the Navigator view click on the bean in the "Other components" node.

Q: deleted classes reappear on deploy
A: del /s /q %USERPROFILE%\AppData\Local\NetBeans\Cache\

Q: javadoc on hover
A: 
  Window>IDE Tools>Javadoc Documentation
  Ctrl+Shift+space

Q: class hierarchy
A: Right click, Navigate > Inspect Hierarchy; Choose "Subtypes"

Q: synchronize with projects window
A:
  Navigate > Select in Projects
  View > Synchronize Editor with Views

Q: build maven projects with older jdk
A: project properties -> build -> compile -> java platform

Q: javaee-endorsed-api-6.0 is missing
A: check
nbproject/private.properties
user.properties.file=...

Q: draw spaces
A: 
View -> Show Non-printable Characters
To hide paragraph chars, install 1395152886_org-tvl-netbeans-editor-whitespace.nbm

Q: problems view
A: Window -> Action items
In the "Action Items" window press "Show action items for all opened projects"


Q: proper cygwin settings
A:
include dirs:
  U:/cygwin/lib/gcc/i686-pc-cygwin/4.3.4/include
  U:/cygwin/usr/include
macros:
  /* GCC keyword, unknown by code assist */
  __extension__=
********************************************************************************
Q: default file encoding
A: in etc/netbeans.conf, parameter "netbeans_default_options" 
   append -J-Dfile.encoding (e.g. -J-Dfile.encoding=Cp1250)
