Q: attr_type
A: 
  Contains integer values representing
  the datatype of the properties. Valid
  values are:
  0 - Boolean
  1 - Integer
  2 - String
  3 - ID
  4 - Date and Time
  5 - Double

    public static final int DF_BOOLEAN = 0;
    public static final int DF_INTEGER = 1;
    public static final int DF_STRING = 2;
    public static final int DF_ID = 3;
    public static final int DF_TIME = 4;
    public static final int DF_DOUBLE = 5;
    public static final int DF_UNDEFINED = 6;


Q: manual work item transition
A:
  API> setoutput,session,workitem_id{,output_port_name}

Q: hot change log4j levels in JMS
A:
  cd $JBOSS_HOME/server/DctmServer_MethodServer/deployments/ServerApps.ear/DmMethods.war
  wget -O log4jAdmin.jsp https://gist.githubusercontent.com/iamkristian/943918/raw/043ac51bd80321a0873d93277979c8a9a20a9a48/log4jAdmin.jsp

  # curl -v http://127.0.0.1:9080/DmMethods/log4jAdmin.jsp


Q:
  java 7
  com.rsa.sslj.x.g: java.security.InvalidKeyException: Illegal key size
A:
  need unlimited US export policy

Q:
  com.rsa.sslj.x.g: java.security.InvalidKeyException: Illegal key size
  Caused by: java.security.InvalidKeyException: Illegal key size
  or
  Caused by: com.rsa.sslj.x.g: Certificate not verified.
  Caused by: java.security.cert.CertificateException: the certificate chain is not trusted, Parameters must be PKIXParameters or be CertPathWithOCSPParameters containing PKIXParameters
A:
  Reorder provider list in java.security. Working example:
    security.provider.1=sun.security.rsa.SunRsaSign
    security.provider.2=com.rsa.jsafe.provider.JsafeJCE
    security.provider.3=sun.security.provider.Sun
    security.provider.4=sun.security.ec.SunEC
    security.provider.5=com.sun.net.ssl.internal.ssl.Provider
    security.provider.6=com.sun.crypto.provider.SunJCE
    security.provider.7=sun.security.jgss.SunProvider
    security.provider.8=com.sun.security.sasl.Provider
    security.provider.9=org.jcp.xml.dsig.internal.dom.XMLDSigRI
    security.provider.10=sun.security.smartcardio.SunPCSC
    security.provider.11=com.rsa.jsse.JsseProvider

Q:
  After transaction lost the automatic workitem is left in acquired state, but is not executed.
  An attempt to restart the task fails:
  API> restart,c,4d01e2408000b10b,7
  ...
  [DM_WORKFLOW_E_ACTION_NOT_ALLOWED]error:  "This operation is not allowed when the state is 'active' for activity instance 'exportCoverTemplateToMendix'."
A:
  Using SQL set a_wq_flag=0, a_wq_name = ' '
  Then
  halt,c,workflow_id,act_seq_no
  resume,c,workflow_id,act_seq_no

Q: inbox Execution Result with stacktrace
A: dmi_workitem.r_exec_result_id

Q: create java method example
A:
  CREATE dm_method OBJECT
  LINK '/System/Methods'
  , SET object_name = 'AaaTestJob2'
  , SET method_verb = 'org.foo.methods.jobs.test.AaaTestJob2'
  , SET subject = 'Method that runs forever'
  , SET timeout_min = 3500
  , SET timeout_max = 3700
  , SET timeout_default = 3600
  , SET launch_direct = 0
  , SET launch_async = 0
  , SET trace_launch = 1
  , SET a_special_app = ''
  , SET run_as_server = 1
  , SET use_method_content = 0
  , SET method_type = 'java'
  , SET use_method_server = 1
  ;

Q: do_method fails with:
  Caused by: java.lang.NoClassDefFoundError: com/documentum/mthdservlet/IDmMethod
  Caused by: java.lang.ClassNotFoundException: com.documentum.mthdservlet.IDmMethod from [Module "deployment.bpm.ear:main" from Service Module Loader]
A:
  IDmMethod.class is inside mthdservlet.jar, it's normally placed in:
  - ServerApps.ear/DmMethods.war/WEB-INF/lib/mthdservlet.jar
  - bpm.ear/bpm.war/WEB-INF/lib/mthdservlet.jar
  
  This is the Classloader hierarchy:
    .ear/lib/
      .war/WEB-INF/lib/
         methodlocation-1
  
  The common mistake is to place the custom methods jar into .ear/lib/: it won't have mthdservlet.jar in classpath.
  The other common mistake is to fix the error above by copying mthdservlet.jar to .ear/lib/ .
  The correct fix is to remove the custom methods jar from .ear/lib/ and place it into methodlocation-1 .
  
  methodlocation-1 is defined in web.xml:
      <init-param>
              <param-name>methodlocation-1</param-name>
              <param-value>/u01/flxd/dba/java_methods</param-value>
      </init-param>

Q: ??
A: aspects

Q: direction_kind
A: cosmetic

Q: saveasnew copies relations
A: yes, if permanent_link is TRUE it copies the relations whose parent_id is the object id

Q: iapi quote string parameters
A: 

Q: iapi last object
A: get,c,last,r_object_id

Q: [DM_SYSOBJECT_E_INVALID_PAGE_NUM]error:  "Invalid page number = 0 for
A:

Q:
  2021-10-13 16:38:09,320 ERROR [default task-1] [com.documentum.mthdservlet.DoMethod] - Exception invoking com.documentum.bpm.services.BPSIntegrationMethod.
  java.lang.NullPointerException
  	at com.documentum.bpm.rtutil.GenericWorkflowMethod.buildErrorMessage(GenericWorkflowMethod.java:160)
  	at com.documentum.bpm.rtutil.GenericWorkflowMethod.execute(GenericWorkflowMethod.java:142)
  	at com.documentum.bpm.rtutil.GenericWorkflowMethod.execute(GenericWorkflowMethod.java:284)
  	at com.documentum.bpm.rtutil.GenericWorkflowMethod.execute(GenericWorkflowMethod.java:65)
  	at com.documentum.mthdservlet.DfMethodRunner.runIt(Unknown Source)
  	at com.documentum.mthdservlet.AMethodRunner.runAndReturnStatus(Unknown Source)
  	at com.documentum.mthdservlet.DoMethod.invokeMethod(Unknown Source)
  	at com.documentum.mthdservlet.DoMethod.doPost(Unknown Source)
A:
  The Documentum account is inactive

Q: decrypt DM_ENCR_TEXT_V2=
A:
  $>iapi
  $>initcrypto,c
  $>decrypttext,c,DM_ENCR_TEXT_V2=AAAAEF


Q: job fails with
  a_current_status                : FAILED:  Could not launch method TestTimeoutJob:  OS error: (No Error), DM error: ().
  <html><head><title>Error</title></head><body>404 - Not Found</body></html>
  
  Direct do_method fails too.
A:
  bpm.ear or ServerApps.ear not deployed
  search $JBOSS_HOME/server/DctmServer_MethodServer/log/server.log
  for messages like: To trigger deployment create a file called

Q: determine content server version/get server version/get version
A: select r_server_version from dm_server_config;

Q: ACS configuration
A: dm_acs_config

Q: ACS load balancing
A:
In all entries in dm_acs_config set acs_base_url to the load balancer URL (not sure about acs_supported_protocol)
In the load balancer make the backend choice stick to the &servername= URL parameter mapped to dm_acs_config.object_name unless it's offline, then randomy choose the fallback
Cookies can be safely dropped
The ACS backends have the ability to register themselves in the doc broker, check the docs


Q: Find dm_document having content
A: Do not use r_content_size!=0. Use r_page_cnt!=0

Q: process variables DQL
A: 
select r_object_id, object_name, sd_type_info_id from dmc_wfsd_element where workflow_id='workflow_id' and object_name = 'varname';
select * from dmc_wfsd_element_integer where r_object_id in( select r_object_id from dmc_wfsd_element where workflow_id in( select r_object_id from dm_workflow where object_name like 'Test%' ) );
dmc_wfsd_element_string
dmc_wfsd_element_boolean

Q:
2021-04-29 17:02:05,314 ERROR [default task-21] [com.documentum.mthdservlet.DoMethod] - Exception invoking com.documentum.bpm.method.XCPAutoTasKMgmt.
java.lang.NumberFormatException: null
        at java.lang.Integer.parseInt(Integer.java:542)
        at java.lang.Integer.parseInt(Integer.java:615)
        at com.documentum.bpm.Utils.GenericJobMethod.createJobReport(GenericJobMethod.java:84)
A:
  GenericJobMethod expects only standard arguments. No other args should be passed to DO_METHOD:
  -method_trace_level 0
  -user_name <user>
  -job_id <job_oid>
  -docbase_name <docbase.server>

Q:
2021-04-29 17:54:14,763 ERROR [default task-20] [com.documentum.mthdservlet.DoMethod] - Exception invoking com.documentum.bpm.method.XCPAutoTasKMgmt.
DfMethodArgumentException:: THREAD: default task-20; MSG: [DFC_METHOD_UNSUPPORTED_ARGUMENT] Argument max_timer_threads is not supported; ERRORCODE: ff; NEXT: null
        at com.documentum.fc.methodserver.DfMethodArgumentException.unsupportedArgument(DfMethodArgumentException.java:55)
        at com.documentum.fc.methodserver.DfMethodArgumentManager.checkForUnsupportedArguments(DfMethodArgumentManager.java:221)
        at com.documentum.bpm.Utils.JobArgs.<init>(JobArgs.java:32)
        at com.documentum.bpm.Utils.GenericJobMethod.execute(GenericJobMethod.java:41)
A:
Wrong -job_id in DO_METHOD

Q:
2021-04-29 18:03:39,359 ERROR [default task-23] [com.documentum.mthdservlet.DoMethod] - Exception invoking com.documentum.bpm.method.XCPAutoTasKMgmt.
DfMethodArgumentException:: THREAD: default task-23; MSG: [DFC_METHOD_DUPLICATE_ARGUMENT] Argument window_interval is repeated; ERRORCODE: ff; NEXT: null
        at com.documentum.fc.methodserver.DfMethodArgumentException.duplicateArgument(DfMethodArgumentException.java:47)
        at com.documentum.fc.methodserver.DfMethodArgumentManager.getString(DfMethodArgumentManager.java:108)
        at com.documentum.bpm.Utils.JobArgs.<init>(JobArgs.java:29)
        at com.documentum.bpm.Utils.GenericJobMethod.execute(GenericJobMethod.java:41)
        
A:
You're trying to call DO_METHOD on a job that gets its arguments from -job_id instead of command line

Q: JMS applications not deploying after server restart
A:
  cd $JBOSS_HOME/server/DctmServer_MethodServer/deployments
  for f in *.undeployed; do mv $f ${f%.*}.dodeploy; done

Q: Workflow Activity Timers don't work although dmi_wf_timer object is created
A: Just be sure the dm_WfmsTimer job is enabled and set to run more often than your timer.

Q:
  A workflow task is paused paused with Execution Result: Please check the java method server log for possible errors.
  However, no errors are printed to the JMS log.
A:
  The method is probably timing out. Check ${DM_DBA:?}/log/*base.log
  Activity: 'sleep'. Method timed out within 60 secs The task will be processed by dm_bpm_XCPAutoTaskMgmt job since it is not completed and is from XCP process.."

Q: rename attr
A: 
  - rename old db column to tmp_
  - create again old db column
  - drop old attribute
  - create new attribute
  - drop new db column
  - rename tmp_ db column to new name

Q: Create object fails with error from DB:
  ERROR: INSERT has more expressions than target columns
  OR
  ORA-00913: too many values

A:
  On all CS nodes:
  API>flush,c,ddcache,object_type i.e. Where object Type is your custom type
  
  and restart them

Q: On Postgresql, save on a locked database row  fails after 10 seconds with: canceling statement due to statement timeout
A: 
  When you call save() on a new dm_folder object, the Content Server sends this SQL command:
    set local statement_timeout =      10000
  and never reverts the value.
  If a new dm_folder was created previously in the same transaction, then statement_timeout remains 10 seconds

Q: save failed for object with handle ...  error from database system was  STATE=42601, CODE=7, MSG=ERROR: INSERT has more expressions than target columns
A:
  check single attrs:
  
  select cols.column_name, attrs.attr_name, attrs.i_position
  from (
  select * from
  dm_type_rp attrs 
  	where exists( 
  	select * from dm_type_sp where dm_type_sp.name = 'mytype'
  	and attrs.i_position < -(dm_type_sp.start_pos)
  	and attrs.r_object_id = dm_type_sp.r_object_id 
  		and attrs.attr_repeating = 0
  	)
  ) attrs
  full join 
  ( select * from information_schema.columns cols where  cols.table_name = 'mytype_s' and cols.column_name not in('r_object_id','i_partition')
  ) cols 
  on attrs.attr_name = cols.column_name
  where ( cols.column_name is null or attrs.attr_name is null )
  order by attrs.i_position desc



Q: Re-initialize server
A: 
  reinit,c[,<config-name>]
  session.reInit(configName)

Q: idql extra classpath
A: 
  ${DM_HOME:?}/bin/java.ini
  -java_classpath = /path/to/product/7.3/dctm-server.jar:/path/to/share/dctm.jar:/path/to/share/config:/path/to/share/java64/JAVA_LINK/jre/lib
  +java_classpath = /path/to/product/7.3/dctm-server.jar:/path/to/share/dctm.jar:/path/to/share/config:/path/to/share/java64/JAVA_LINK/jre/lib:/path/to/dba/java_methods/commons-logging-1.1.3.jar


Q: Trace file does not exist for the Selected Job
A: 

Q: dm_job.a_current_status = 'The job object indicated the job was in progress, but the job was not actually running.  It is likely that the dm_agent_exec utility was stopped while the job was in progress.'
A: 

Q: [DM_SYSOBJECT_E_NO_WRITE_ACCESS]error: "No write access for sysobject named
A: check ACL

Q: get storage path for content/get content file path
A: getpath,c,<dm_document_oid|content_oid>

Q: default file extension to a_content_type mapping
A:
select name,is_hidden,filename_modifier from dm_format where UPPER(dos_extension) = 'MSG';
  msg	MS Outlook Message (.msg)

IDfFormatRecognizer 

Q:
[DM_SYSOBJECT_E_CANT_SAVE]error: "Cannot save 0802254c80c6a1d9 sysobject."; ERRORCODE: 100; NEXT:
DfException:: THREAD: tomcat-http--22; MSG: [DM_OBJECT_E_COULD_NOT_FETCH_DD_OBJECT]
error: "Could not fetch the Data Dictionary object for type efx_impression_digital."; ERRORCODE: 100; 
NEXT: DfException:: THREAD: tomcat-http--22; 
MSG: [DM_DATA_DICT_E_FIND_DATA_DICTIONARY_OBJECT_IN_DB]
error: "While trying to retrieve data dictionary information about tefx_impression_digital with locale en,
the following database cursor error was returned: ERROR(-1) "; ERRORCODE: 100; NEXT: null

A:

Q: JMS server log: Exception handling request to /bpm/servlet/DoMethod: javax.servlet.ServletException: Digital signature Validation Failed.
A: 

Q: "The requested role (dm_superusers_dynamic) is marked protected and the requesting application was either not known in this docbase's dm_client_rights table or its credentials did not match those in the dm_client_rights table."
A: Even if you're a superuser or a sysadmin if your client id is unknown, then adding dm_superusers_dynamic will fail

Q: dm_bof_registry password
A:

Q: Unable to retrieve password from cnt file
A:

Q: dm_method with method_type = 'program'
A:
  The program is spawned directly by the Content Server
  Most probably, the POSIX function system() is used which effectively spawns:
    sh -c "<command-line>"

  The command line is constructed from method_verb and arguments string.
  method_verb is used as is, then a single space is added.
  The arguments string received by the Content Server is split into arguments and reconstructed:
  If the parser encounters a backslash, then both the backslash and the next character are added.
  If it encounters a single or double quote it reads the rest of quoted argument mimicking a shell.
  If outside of quoted argument it encounters a metacharacter, control operator or another special character, its characters are escaped with a backslash


Q: Aborting--Job can't run in it's time window, please check the
  window_interval argument which is currently set to 120 
A:
  Scenario: Running Job dm_Filereport does not execute properly and 'View Job Report' shows following report showing the error that caused Job to fail
  FileReport Report For DocBase <DocbaseName> As Of 30/8/2011 09:45:38
  Aborting--Job can't run in it's time window, please check the window_interval argument which is currently set to 60
  Report End 30/8/2011 09:45:38
  Solution: Follow the below procedure to fix the issue:
  Step 1: Right click the Job and open its Properties window.
  Step 2: Go to the 'Method' tab and click on the 'edit' link available in front of  'Arguments'
  Step 3: Modify the parameter window_interval value to 1440 to give sufficient time for the job to execute.
  Step 4: Close the Properties window and try to run the job again. It should work fine now.

Q: do_method example
A:
EXECUTE do_method WITH method = 'foo', arguments = 'bbb ccc ddd'; 

Q: do_method output saved
A: EXECUTE do_method WITH save_results=true, ...
  The returned row now contains the id of dm_document with object_name='Result.<method-name>' and folder /Temp


Q: object id by content storage path
A:
  cd /u01/*/data/*base/content_storage_01/0001e240
  find 80/02 -type f | sed 's,/,,g;s,[.][^.]*$,,' | while read n; do ticket=$(( (0x$n - 0x80000000) - 0x80000000 )); echo $ticket; done | head
  select parent_id from dmr_content where data_ticket = <value>

Q: launch idql
A: idql "$(cd ${DOCUMENTUM:?}/dba/config && echo *)" -U${USER} -Pignored

Q: The current user <username> has insufficient privileges to  save or destroy <relname> relation.
A: ?

Q: generate login ticket
A:
  API> getlogin,c,adtsuser
  ...
  DM_TICKET=xxxxxxxxxxxxxx...


Q: select users having role
A: 
select user_login_name from dm_user where user_name in( select i_all_users_names from dm_group where group_name = 'GROUP_A' );

Q: select roles of user
A:
  select group_name from dm_group where group_class = 'role' and any i_all_users_names in(
  select user_name from dm_user 
  where lower(user_address) = 'firstname.secondnane@domain.com'
  or lower(user_name) = 'secondnane middlename, firstname'
  or user_login_name = 'fsecondnane'
  )
  ;

Q: add user to role
A:
  UPDATE dm_group OBJECTS APPEND users_names = 'Dave' WHERE group_name IN ('role_name');

Q: remove user from role
A:
  An UPDATE cannot have subqueries in WHERE (not to confuse with subquery in SET).
  for i_position = -999999 remove element 999998
  UPDATE dm_group OBJECTS REMOVE users_names[999998] WHERE group_name IN ('role_name');


Q: Java 1.8.0_201, Java 11 SSLHandshakeException: Received fatal alert: handshake_failure
A:
  $JAVA_HOME/conf/security/java.security
  jdk.tls.disabledAlgorithms=
  remove "anon"


Q: relations and versioning
A:
  dm_relation_type.permanent_link
      Set this to True and use the i_chronicle_id for the parent_id when you want every new version of the parent to be related to the child.
  A new dm_relation is automatically created for each new version of the parent
  (see figure 3).
  This setting is FALSE by default.

  permanent_link can be set on relation instance too

Q: store Double and BigDecimal in Documentum
A:

Q: DM_FOLDER_E_UNIQUENESS_CHECK_FAILED
A: 
SEVERITY: ERROR
DESCRIPTION: S %s
CAUSE: During the Check to see if a folder with the same name exists or not, we encountered an error.
ACTION: This can lead to creation of 2 folders with the same name under certain conditions, please check the system and delete or rename one of them.
PARAMS: 

Q: DM_FOLDER_E_CONCUR_LINK_OPERATION_FAILURE
A: bug in 7.x

Q: iapi -z
A: force unified login

Q: database credentials
A:
  iapi "$(cd ${DOCUMENTUM:?}/dba/config && echo *)" -U${USER} -R<(
    echo "initcrypto,c"
    echo "decrypttext,c,$(cat ${DOCUMENTUM:?}/dba/config/*base/dbpasswd.txt)"
  ) -P"ignored"

grep ^database ${DOCUMENTUM:?}/dba/config/*base/server.ini
  database_name = xxxx
  database_conn = MyPostgres
  database_owner = xxxx
  database_password_file = /u01/xxxx/dba/config/xxxxbase/dbpasswd.txt

cat /etc/odbc.ini

Q: database_conn = MyPostgres
A: see tnsnames.ora / /etc/odbc.ini

Q: issue API commands from command line
A: iapi $docbase -U$USER -P$pass < $script_filename
  ex:
  iapi "$(cd ${DOCUMENTUM:?}/dba/config && echo *)" -U${USER%?}

Q: Preference repository is not available, reason: preference repository credential is not configured in app.xml
A: 

Q: nullstring/nulldate/nullint/nullid
A: serve the same purpose as null in sql

Q: multiple inheritance
A: aspects: IMyAspect.java, MyAspect.java extends DfDocument, *.module with aspect type, *.aspecttype + optionally default aspects on *.type
    xCP: business event on a type

Q: refer ucf client logs for details
A: delete folder %USERPROFILE%\Documentum\ucf

Q: Cannot create new version of sysobject named
A: 
- cancel checkout
- select r_object_id, object_name, r_version_label
    from xxx (all)
- right click r_object_id with shortest version
- content/edit

Q: API command to cancel checkout
A: unlock

Q: debug process builder
A: 
    C:\Program Files\Documentum\bpm\classes\debug.bat :
    rem 
    start "" "C:\Program Files\Documentum\java\1.6.0_27\jre\bin\javaw.exe" -Xms128m -Xmx512m -agentlib:jdwp=transport=dt_socket,address=7676,server=y,suspend=n -Dfile.encoding=UTF-8 -Dawt.useSystemAAFontSettings=on -cp ".;lib\bpm.jar;..\..\dctm.jar;C:\Documentum\config" WorkflowEditor -locale en_US
    rem pause

Q: DocumentumCoreProject missing in composer
A: Create a new empty documentum project using the wizard

Q: get folder of a jar
A:
    select f.r_folder_path, j.r_object_id from dmc_jar j, dm_folder f
    where j.i_folder_id = f.r_object_id
    AND f.r_folder_path != ' '
    AND j.object_name = 'foo.jar'
    ENABLE (ROW_BASED)
    ;

Q: save of object failed because of version mismatch
A: 
Unlike in Oracle, when one Documentum transaction update-locks an object, getObject() from other sessions doesn't block.
They return the old state of the object. This allows a DFC client to work with outdated objects.
Also, it looks like a DQL UPDATE is not atomic and implemented as a pair of getObject()/save().
Saving an object from other sessions DOES block until our transaction rolls back or commits, but if it commits,
then save() throws a DfException with the above message.

Here's the retry code snippet:

    } catch (final DfException e) {
        final String msgid = e.getMessageId();
        final IDfException nexte = e.getNextException();
        final String DM_OBJ_MGR_E_VERSION_MISMATCH = "DM_OBJ_MGR_E_VERSION_MISMATCH";
        if (!DM_OBJ_MGR_E_VERSION_MISMATCH.equals(msgid)
                && (nexte == null || DM_OBJ_MGR_E_VERSION_MISMATCH.equals(nexte.getMessageId()))) {
            throw e;
        }
        continue; // retry
    }

The code "DM_OBJ_MGR_E_VERSION_MISMATCH" is either in the caught exception
or in the next exception, which follows "DM_SYSOBJECT_E_CANT_SAVE".
This depends on whether saving of outdated object began before or after the commit




Q: method properties
A:

Use method Server
    on:
        method type:
    off:
        pwd: /u01/xxxx/product/7.1/bin

Use method server

interface IDfMethod
  int execute(Map paramMap, PrintWriter paramPrintWriter) throws Exception;
OR
    public static void main(final String[] args) { ... }
    
    System.out/err go to method server log with INFO  [stdout]/ERROR [stderr] prefix
    OutputStream parameter of MainMethodRunner.runIt() is ignored
    callstack:
        java.lang.reflect.InvocationTargetException
             at sun.reflect.NativeMethodAccessorImpl.invoke0(Native Method)
             at sun.reflect.NativeMethodAccessorImpl.invoke(NativeMethodAccessorImpl.java:57)
             at sun.reflect.DelegatingMethodAccessorImpl.invoke(DelegatingMethodAccessorImpl.java:43)
             at java.lang.reflect.Method.invoke(Method.java:601)
             at com.documentum.mthdservlet.MainMethodRunner.runIt(Unknown Source)
             at com.documentum.mthdservlet.AMethodRunner.runAndReturnStatus(Unknown Source)
             at com.documentum.mthdservlet.DoMethod.invokeMethod(Unknown Source)
             at com.documentum.mthdservlet.DoMethod.doPost(Unknown Source)
             at javax.servlet.http.HttpServlet.service(HttpServlet.java:754)
             at javax.servlet.http.HttpServlet.service(HttpServlet.java:847)
             at org.apache.catalina.core.ApplicationFilterChain.internalDoFilter(ApplicationFilterChain.java:329)
             at org.apache.catalina.core.ApplicationFilterChain.doFilter(ApplicationFilterChain.java:248)
             at org.apache.catalina.core.StandardWrapperValve.invoke(StandardWrapperValve.java:275)
             at org.apache.catalina.core.StandardContextValve.invoke(StandardContextValve.java:161)
             at org.jboss.as.web.security.SecurityContextAssociationValve.invoke(SecurityContextAssociationValve.java:153)
             at org.apache.catalina.core.StandardHostValve.invoke(StandardHostValve.java:155)
             at org.apache.catalina.valves.ErrorReportValve.invoke(ErrorReportValve.java:102)
             at org.apache.catalina.core.StandardEngineValve.invoke(StandardEngineValve.java:109)
             at org.apache.catalina.connector.CoyoteAdapter.service(CoyoteAdapter.java:368)
             at org.apache.coyote.http11.Http11Processor.process(Http11Processor.java:877)
             at org.apache.coyote.http11.Http11Protocol$Http11ConnectionHandler.process(Http11Protocol.java:671)
             at org.apache.tomcat.util.net.JIoEndpoint$Worker.run(JIoEndpoint.java:930)
             at java.lang.Thread.run(Thread.java:722)
        Caused by: java.lang.NullPointerException
             at
             ... 23 more

Launch Asynchronously (Launch as a separate process) (In Composer: Run Asynchronously)
    Specifes whether the server runs the method asynchronously
    or not.
    If this option is selected and the method is launched on the
    application server, setting SAVE_RESPONSE on to TRUE on the
    command line is ignored.
    If this option is select and the method is launched on the method
    server or Content Server and SAVE_RESULTS is set to TRUE on
    the command line, the method is always launched synchronously.
Launch Direct (Use the exec call to execute the procedure) (In Composer: Launch directly)
    Specifes whether the program is executed by the system call
    or exec API call. When the launch direct option is selected, the
    server uses the exec call to execute the procedure. In this case, the
    method verb must be a fully qualifed path name.

Run As Owner, run_as_server (Run as the installation owner) (In Composer: Run as the server)
    Specifes whether to run method to run as the installation owner
    account, with the privileges of the installation owner . If this
    option is not selected, the method runs with the privileges of the
    method user.
    !!! run_as_server=1 is dangerous, because all users can run the method. The method must
    call IDfLoginInfo.setForceAuthentication(true) if it takes credentials as method arguments
    When run_as_server=0 even the users with superuser privilege cannot run it. Only the installation owner can.

    If run_as_server=0 and the method is run on the method server it will fail with:
    [DM_METHOD_E_RUN_AS_SERVER]error:  "The dm_method must have RUN_AS_SERVER set to TRUE."
    
    If run_as_server=0 and the method is an external program and the caller is not a superuser it will fail with:
    [DM_METHOD_E_ASSUME_USER_UV]error:  "Your method named (<mtdname>) failed to execute because the assume user process could not validation your user credentials.
    Assume User Process returned (245=DM_CHKPASS_BAD_LOGIN)."; ERRORCODE: 100; NEXT: null
    
    dm_menthod.run_as_server can be overriden when "EXECUTE do_method WITH run_as_server = true, ..." if the caller is a superuser.
    
    A more reliable way to restrict access to a method is to set its ACL:    
    update dm_method objects set acl_domain = '<docbaseOwner>', set acl_name = 'dm_acl_superusers' where object_name like '<mtdname>';

Use method Server (Use the dmbasic Method Server or Java Method Server to execute a dmbasic or Java Method) (In Composer: Use method server)
    Specifes whether to use the dmbasic method server or Java
    method server to execute a dmbasic or Java method.

dm_method.a_special_app (can only set via DQL)
    If empty, the method is run in ServerApps.ear
    If set to 'Workflow', the method is run in bpm.ear
    

Q: dm_agent_exec / agentexec
A: 

Q: stop agent
A:
  You can do this by killing the main agent_exec process repeatedly. The Content Server will detect
  that the agent exec dies and try and restart it, however there is a limit to the number of times
  this will happen (seems to be 5 by default). Eventually you get the following message in the
  content server log and the dm_agent_exec stays dead:

    Thu Jan 17 13:35:37 2008 984000 [DM_SESSION_W_AGENT_EXEC_FAILURE_EXCEED]warning:
    "The failure limit of the agent exec program has exceeded. It will not be restarted again.
    Please correct the problem and restart the server."

Q: run_now ignored
A: Other frequently scheduled jobs eat-up all the runners. The agent will check as many jobs as the runners number:
  WHERE ... (run_now = 1) OR ... a_next_invocation <= DATE('now') ...
  ORDER BY a_next_invocation, r_object_id ENABLE (RETURN_TOP 3)
  Put your job to the top reults: set run_now=1, set a_next_invocation= <a_next_invocation - 1 schedule interval>
  (the schedule is based on a_next_invocation)

Q: job does not start checklist
A: 
  - Check if the job is found by the garbage_collect_jobs query:
    SELECT ALL   r_object_id, a_last_invocation,   a_last_completion, a_special_app FROM dm_job
    WHERE ( ((a_last_invocation IS NOT NULLDATE) AND    (a_last_completion IS NULLDATE))  
    AND  ((a_special_app = 'agentexec') 
    ) ) 
    AND (i_is_reference = 0 OR i_is_reference is NULL) 
    AND (i_is_replica = 0 OR i_is_replica is NULL)
    ;
    AND (r_lock_machine = 'blahblah')
  
  - Check dm_job.r_lock_date . Maybe the agent was killed while running a job. Unlock the job
  - Check the job lock file

Q: jobs log
A: ${DM_DBA:?}/log/*/agentexec/agentexec.log

Q: debug Content Server
A: DQL:
    EXECUTE SET_OPTIONS WITH option='debug', "value"=true;
    EXECUTE SET_OPTIONS WITH option='nettrace', "value"=true;
    EXECUTE SET_OPTIONS WITH option='sqltrace', "value"=true;

    $ tail -F ${DM_DBA:?}/log/*base.log
    
    EXECUTE SET_OPTIONS WITH option='debug', "value"=false;
    EXECUTE SET_OPTIONS WITH option='nettrace', "value"=false;
    EXECUTE SET_OPTIONS WITH option='sqltrace', "value"=false;

Q:
  2017-01-24T16:34:28.142293      13013[13013]    0101e2408000000a        
  [DM_WORKFLOW_E_PROCESS_AUTO_TASK]error:  "Workflow Agent failed to process task 4a01e24080015d02 of workflow 4d01e24080015101.
  The task is using method 'BPSIntegration'. Activity: 'Export Content'. Error: 
  [DFC_SESSION_TRANSACTION_LOST] Transaction is invalid because server connection was lost (probably due to timeout or I/O error). Please abort transaction. The task will
  be processed by dm_bpm_XCPAutoTaskMgmt job since it is not completed and is from XCP process.."
A:


Q: workflow stuck due to activity timeout. "Transaction logs" in logs
A:
  Check ${DM_DBA:?}/log/*base.log for "Method timed out" messages
  Edit the process activity, tab "Execution", Timeout (sec). The default is 60.
  You can enter values within the range of:
    select timeout_min , timeout_max from dm_method where object_name = 'BPSIntegration';
  (timeout_default is ignored)
  
  A workflow may also get stuck due to session timeout. Check JMS log for "DFC_SESSION_TRANSACTION_UNFINISHED" messages.
  ${DOCUMENTUM:?}/dba/config/*base/server.ini
    [SERVER_STARTUP]
    client_session_timeout=5

Q: 
    Workflows stuck in all tasks are future and in bpm.log:
    Exception invoking com.documentum.bpm.rtutil.JMSHealthCheckMethod. ClientAbortException:  java.net.SocketException: Broken pipe
A: in DA in Method "JMSHealthChecker" set Default timeout=30 (was 10)
    (no restart needed)

Q: TBO
A: Type-based module

Q: SBO
A: Service-based module


Q:
  The ACL instance object named dm_4501e2408000d50a_80001d0f refers to a non-existent alias set object 6601e24080001d0f.";
A:
DQL Tester
select r_object_id, r_alias_set_id, object_name from dm_acl where r_alias_set_id = '6601e24080001d0f'
------------
4501e2408000e130 6601e24080001d0f dm_4501e2408000d50a_80001d0f

DA/API Tester
destroy,c,4501e2408000e130


Q: dump
A: dump,c,4501e2408000e13b

Q: destroy ACL
A: destroy,c,4501e2408000e13b


Q: ?
A: 
  Process builder DQL Read -> repeating attr
  
  input: all
  output: overwrite
  LAST
  f([a,b],[]) = [a,b]
  f([a,b],[a,b]) = [a,a,b]

Q: bpm
A: Business Process Management

Q: The owner_name or accessor_name 'some_role' given in the ACL 'some_acl_name' does not exist.
A: Open DA, security and manually remove the missing role from the ACL



Q: Failed to apply patch for xPlore, please refer to the log for details
A: Doesn't seem to be fatal

Q: dm_agent_exec command line arguments
A:
  -override_sleep_duration <job poll interval seconds>
  
  -max_concurrent_jobs <n>
    The minimum value is 1 second
  
  -trace_level <0|1>
    Setting the trace level to any value except zero turns on full tracing for the process.
    
   7.1+
  -job_launch_interval <interval between jobs seconds>

Q: Job Status=Running
A: dm_job.a_special_app
  when running: a_special_app='agentexec'
  when idle: a_special_app=''

Q: stop job
A:
  dm_job.a_last_process_id is the PID of dm_agent_exec
  killing the OS process won't stop the method execution on the method server unless it tries to print something to its output stream
  the only reliable way is restarting the method server

Q: dfc client not added to the list at DA/Client Rights Management/Privileged clients/Manage Clients
A: dfc.globalregistry must be filled in dfc.properties

Q: client id
A: keytool -list -keystore dfc.keystore -v
  Owner: CN=

Q: dfc.keystore password
A: The default password is the acronym for the Documentum Java API in lower case


Q: DfIdNotFoundException:: THREAD: main; MSG: [DM_API_E_EXIST]error:  "Document/object specified by 0b02254b8055e0f0 does not exist.";
  ERRORCODE: 100; NEXT: DfException:: THREAD: main; MSG: [DM_OBJ_MGR_E_FETCH_FAIL]error:  "attempt to fetch object with handle 0b02254b8055e0f0 failed";
  ERRORCODE: 100; NEXT: null
A
  If DQL select works, get its r_object_type and try SELECT * FROM <r_object_type> where r_object_id = ?
  