Q: change sysobject type
A:
  CHANGE current_type [(ALL)] OBJECT[S]
  TO new_type[update_list]
  [IN ASSEMBLY document_id [VERSION version_label] [DESCEND]]
  [SEARCH fulltext search condition]
  [WHERE qualification]

Q: list aspects
A: r_aspect_name

Q: drop aspect
A:
  -- delete all versions of all sysobjects in the aspect folder
  -- usually, '/System/Modules/Aspect/aspectname'
  delete dmc_aspect_type objects where object_name = 'aspectname';


A: add default aspect
A:
  alter type tst_par2chld add default aspects 'sync_x_relation'

Q: "You have specified a non-integer token in an ORDER BY clause with UNION."
A: sort with: "enable (RETURN_RANGE)".
  Due to the bug, sorting may be unreliable: in generated sql index in 'order by <index>'
  is not equal to index of dm_rnum.

Q: top or limit
A: ... enable(return_top 10);
    see: enable (RETURN_range  <start+1> <limit> '<sortcol> <sortord>')



Q: date in utc
A: select DATE('2020-12-31 12:00:00utc', 'yyyy-mm-dd hh:mi:ss') from dm_docbase_config ;

Q: dual
A: select date(now) as x from dm_docbase_config

Q: dm_relation has no r_object_type, but relation_name may differ from its actual type
A:
  select * from dm_type where i_type in(
  select i_type from dm_dbo.DMI_OBJECT_TYPE where r_object_id in(
  select r_object_id from dm_relation where relation_name = 'dm_bof_dependencies' 
  )
  )
  ;

Q: set null
A: 
datecolumn = date('NULLDATE')
, strcolumn1 = ' '
, strcolumn2 = '' -- same as above

Q: select nulldate
A: select date('01/01/1753utc') from dm_docbase_config;

Q: select null
A: not supported, you can select '' for NULLSTRING or select 0 for NULLINT

Q: check for null
A: IS [NOT] NULLDATE
    (NULLSTRING, NULLINT, NULLID)
  IS [NOT] NULL -- only for registered table columns

  -- for string columns
  = ' '
  -- is the same as:
  is NULLSTRING
  -- and both translated to Oracle SQL: (field is null or field = ' ')

!!! = '' always false !!! Documentum never stores an empty string or NULL in the varchar db column, only one blank character

