Q: offload
A: 

  https://stackoverflow.com/a/42208689/447503

  asadmin set server.network-config.protocols.protocol.http-listener-1.http.scheme-mapping=X-Forwarded-Proto

  TODO: check if fixed on 4.1.2:
    I'm using a NginX server as a SSL terminating proxy and set the following HTTP
    headers: Host: <NginX host> X-Forwarded-Proto: https In Glassfish I set the following property: asadmin set
    server.network-config.protocols.protocol.http-listener-1.http.scheme-mapping=X-Forwarded-Proto Glassfish ignores the X-Forwarded-Proto and uses HTTP to build
    HttpServletRequest.getRequestURL() or evaluate HttpServletRequest.getScheme()
    and HttpServletRequest.isSecure() I've tested on both Glassfish 3.1.2.2 and Glassfish 4.0 and on Glassfish 3.1.2.2
    works like a charm! But it's not working on Glassfish 4.0! Seems a regression? (Similar issue
    https://java.net/jira/browse/GLASSFISH-18685)

  alternatively add a filter to handle custom headers. 


Q: servlet filter for all appps
A: 
  put jar to
  glassfish\domains\domain1\lib\
  register it 
  glassfish\domains\domain1\config\default-web.xml

Q: java.lang.IllegalStateException: Could not find backup for factory javax.faces.context.FacesContextFactory. 
A:
- try changing <url-pattern>*</url-pattern> to <url-pattern>/*</url-pattern> in default-web.xml
- possibly duplicate faces implementation in classpath

Q: ManagedExecutorService: ExecutionException: javax.enterprise.concurrent.AbortedException: Module myapp is disabled
A: Don't use until app fully deployed

Q: Archive type of .../gfdeploy/... was not recognized
A: Restart Netbeans

Q: java.lang.IllegalStateException: Application validation fails for given application [EnterpriseApplication1] for jndi-name []
A: Two beans with same name in @ConnectionFactoryDefinition annotation

Q: Incorrect Transaction Support Level for this RAR
A: Non-existent resourceAdapter in @ConnectionFactoryDefinition annotation

Q: NullPointerException at ServerPlatformUtils.createServerPlatform
A: Safely ignored. Fixed in EclipseLink 2.6.2

Q: UnsupportedClassVersionError
A: 
If netbeans: Tools > Servers > Glassfish > Java > Java Platform
If standalone: check AS_JAVA in asenv.* files. 


asadmin.bat start-domain --debug
asadmin.bat stop-domain

9009

domains/domain1/autodeploy/
.autodeploystatus - 


bin>asadmin
create-jdbc-connection-pool --restype javax.sql.DataSource --datasourceclassname oracle.jdbc.pool.OracleDataSource --property "user=saeaip_own04:password=saeaip_own04:url=jdbc\\:oracle\\:thin\\:@beethoven\\:1521\\:spm" aipds
create-jdbc-resource --connectionpoolid aipds aipds
