Q: build artifacts location
A: $JENKINS_HOME/jobs/$JOB_NAME/builds/$OLD_BUILD_NUMBER/archive/

Q: list installed plugins
A:
  http://<jenkins-url>/script
  
  Jenkins.instance.pluginManager.plugins.each{
    plugin -> 
      println ("${plugin.getDisplayName()} (${plugin.getShortName()}): ${plugin.getVersion()}")
  }


Q: Environment
A: Manage Jenkins -> Global Tool Configuration

Q: job config
A: $JENKINS_HOME/jobs/$jobname/

Q: .gitignore
A:
  builds/
  #modules/

Q: job-scope credentials
A: put jobs to folders (folders plugin)

Q: "Secret file" credentials
A: Credentials Plugin, Credentials Binding Plugin
  When plugins installed, go to job Configure and add a credentials parameter of type "Secret File".
  Name the variable "TESTCRED".

  Then check the checkbox: "Use secret text(s) or file(s)"
  This allows to convert a credential id to credential contents.
  In the "Secret file" binding Name the variable: TESTCRED_PATH
  and Parameter Expression: ${TESTCRED}
  Now the path to the secret file is available to the build steps


Q: Call another job with a certain secret file parameter
A: 
  In the caller job check "Use secret text(s) or file(s)"
  In the "Secret file" binding Name the variable: LOCAL_TESTCRED_PATH

  In the Trigger parameterized build on other projects in Parameters input the following:
    TESTCRED=test_cred_id
    TESTCRED_PATH=${LOCAL_TESTCRED_PATH}
  
  (you need both; the actual value used depends on plugins versions)

Q: 
  org.jenkinsci.plugins.credentialsbinding.impl.CredentialNotFoundException: ${TESTCRED}
  	at org.jenkinsci.plugins.credentialsbinding.MultiBinding.getCredentials(MultiBinding.java:131)
  	at org.jenkinsci.plugins.credentialsbinding.impl.FileBinding.bindSingle(FileBinding.java:53)
  	at org.jenkinsci.plugins.credentialsbinding.Binding.bind(Binding.java:133)
  	at org.jenkinsci.plugins.credentialsbinding.impl.SecretBuildWrapper.setUp(SecretBuildWrapper.java:96)
  	at hudson.model.Build$BuildExecution.doRun(Build.java:156)
  	at hudson.model.AbstractBuild$AbstractBuildExecution.run(AbstractBuild.java:534)
  	at hudson.model.Run.execute(Run.java:1728)
  	at hudson.model.FreeStyleBuild.run(FreeStyleBuild.java:43)
  	at hudson.model.ResourceController.execute(ResourceController.java:98)
  	at hudson.model.Executor.run(Executor.java:404)
  Finished: FAILURE

A:
  credential plugins too old and the credentials parameter passed from parent job does not refer an existing credential id
  Newer credential binding plugin ignores the credential id value if the outcome variable is also passed from the parent job


Q: list plugins
A: 
  http://<jenkins-url>/script
  
  Jenkins.instance.pluginManager.plugins.each{
    plugin -> 
      println ("${plugin.getDisplayName()} (${plugin.getShortName()}): ${plugin.getVersion()}")
  }
