Q: jsp inject ejb
A: 
  Simply, Annotate Service Implementation class by @Named annotation
  
  @Stateless
  @Named("eJBBankBean")
  public class EJBBankBean implements EJBBankService {....}
  
  In your JSP file, use: #{ejbBankBean.yourServiceMethod(parameter1_ifAny,parameter2_ifAny)}
  
  @Named is CDI Annotation, without @Named EJB Bean will not visible in JSP EL i.e. '$' or Unified EL i.e. '#'

  https://stackoverflow.com/a/41050460/447503

Q: ${} vs #{}
A:
  Simply put, the ${} can do only a get, while the #{} can do a get and a set of the value.
  
  In JSF on legacy JSP, the #{} syntax is mandatory to trigger auto-creation of managed beans and to set request parameters as model values. If you used ${bean.value} in a JSF page, then the managed bean with name bean won't be auto-created if it isn't already in the scope. Also, the managed bean property value won't be set if the form was submitted with that value in an input component.
  
  In JSF on Facelets, the ${} is reinterpreted as #{} and thus they will behave exactly the same.
  See also:
  
      https://stackoverflow.com/questions/4812755/difference-between-jsp-el-jsf-el-and-unified-el



Q: jstl shapka
A:
  https://www.tutorialspoint.com/jsp/jsp_standard_tag_library.htm

  <%@ page language="java" contentType="text/html; charset=UTF-8" pageEncoding="UTF-8"%><%--
  --%><%@ page import="java.util.*" %><%--
  --%><%@ page import="java.lang.reflect.*" %><%--
  --%><%@ page import="javax.servlet.*" %><%--
  --%><%@ page import="javax.servlet.http.*" %><%--
  --%><%@ taglib prefix = "c" uri = "http://java.sun.com/jsp/jstl/core" %><%--
  --%><%@ taglib prefix = "fmt" uri = "http://java.sun.com/jsp/jstl/fmt" %><%--
  --%><%@ taglib prefix = "fn" uri = "http://java.sun.com/jsp/jstl/functions" %><%--
  --%><%--
  --%><html>

Q: shapka
A:

<%@ page language="java" contentType="text/plain; charset=UTF-8" pageEncoding="UTF-8"%><%--
--%>



Q: import 
A: <%@ page import="java.util.List;" %>

Q: declare
A: <%! %>

Q: comment
A: <%-- --%>

Q: escape html
A: 
pom.xml:
    <dependency>
    	<groupId>commons-lang</groupId>
    	<artifactId>commons-lang</artifactId>
    	<version>2.6</version>
    </dependency>
test.jsp:
    <%@page import="org.apache.commons.lang.StringEscapeUtils"%>
    <%!
    static String escape(String str) {
    	return StringEscapeUtils.escapeHtml(str);
    }
    static void escape(java.io.Writer out, String str) throws java.io.IOException {
    	StringEscapeUtils.escapeHtml(out, str);
    }
    %>
    <% String s = "ab<br>cd";%>
    <input type="text" value="<%= escape(s) %>"><br/>
    <input type="text" value="<% escape(out, s); %>"><br/>
    
