Q: a stop job is running for
A: 

Q: interactive console session during shutdown
A: 
# on tty2:
    exec -a '@dontkillme' /bin/bash
    trap '' HUP

Q: custom URL handler
A: 
In Gnome 2 create gconf keys:

    gconftool-2 -t string -s /desktop/gnome/url-handlers/PROTONAME/command "/usr/bin/program %s"
    gconftool-2 -t bool   -s /desktop/gnome/url-handlers/PROTONAME/needs_terminal false
    gconftool-2 -t bool   -s /desktop/gnome/url-handlers/PROTONAME/enabled true

  (see schemas to create system-wide keys)

In Gnome 3 create a .desktop file /usr/share/applications and then run update-desktop-database . See http://archive.li/8C3zb#selection-811.0-1421.5

  Ex1:
    [Desktop Entry]
    Encoding=UTF-8
    Version=1.0
    Type=Application
    Terminal=false
    Exec=/usr/bin/tunesviewer %U
    Name[en_US]=TunesViewer
    Comment[en_US]=Small, easy-to-use program to access iTunesU media
    Name=TunesViewer
    Comment=Small, easy-to-use program to access iTunesU media
    Icon=/usr/share/icons/hicolor/scalable/apps/tunesview.svg
    Categories=Application;Network;
    MimeType=x-scheme-handler/itms;x-scheme-handler/itmss;x-scheme-handler/itpc;
    Comment[en_US.utf8]=Small, easy-to-use program to access iTunesU media
  
  Ex2:
    [Desktop Entry]
    Name=Zoom
    Comment=Zoom Video Conference
    Exec=/usr/bin/zoom %U
    Icon=Zoom.png
    Terminal=false
    Type=Application
    Encoding=UTF-8
    Categories=Network;Application;
    StartupWMClass=zoom
    MimeType=x-scheme-handler/zoommtg;application/x-zoom;
    X-KDE-Protocols=zoommtg
    Name[en_US]=Zoom


Q: create system-wide gconf keys
A: create and register /etc/gconf/schemas/*.schemas
  See postinstall scripts of RPMs

Q: mount.nfs: access denied by server while mounting okdistrhw:/exports/okbackup
A: tail /var/log/messages on server

Q:  Resolve local hostname
A:  /etc/nsswitch.conf:
    hosts:      files dns myhostname

Q: 
/usr/lib/systemd/system-generators/systemd-cryptsetup-generator /run/systemd/generator /run/systemd/generator.early /run/systemd/generator.late

Q: test overclocked cpu stability
A: mprime

Q: route add default
route del default

A:

route delete default
route add default 192.168.137.2
route change default 192.168.137.2

route add -host 192.168.1.1 dev $1 
  route add "$d" gw `nvram get wan0_gateway` dev $1 

route add -net 0.0.0.0/0 gw 10.0.3.2 dev eth1

ip route add default via 205.254.211.254 src 205.254.211.198 table 7

Q: power button
A: 
    http://lists.freedesktop.org/archives/systemd-devel/2015-February/028325.html
    As a local fix to make this work for you you can write a udev rule that adds the "power-switch" tag to your keyboard.
    
    http://systemd-devel.freedesktop.narkive.com/Rbi3rjNN/patch-1-2-logind-add-support-for-tps65217-power-button
    # udevadm info -a /dev/input/event0
    ...
      looking at parent device '/devices/platform/i8042/serio0/input/input0':
        ATTRS{name}=="AT Translated Set 2 keyboard"
    
    [il@mar ~]$ cat /etc/udev/rules.d/70-power-switch-my.rules
    ACTION=="remove", GOTO="power_switch_my_end"
    
    SUBSYSTEM=="input", KERNEL=="event*", ATTRS{name}=="AT Translated Set 2 keyboard", TAG+="power-switch"
    
    LABEL="power_switch_my_end"

Q: re-read partition table
A: partprobe

Q: `reboot -f` not working
A:
    #Force Reboot :
        echo 1 > /proc/sys/kernel/sysrq; echo b > /proc/sysrq-trigger
    #If you want to force shutdown machine try this.
        echo 1 > /proc/sys/kernel/sysrq; echo o > /proc/sysrq-trigger

Q: /dev/urandom too slow
A: 
openssl enc -aes-256-ctr -pass pass:"$(dd if=/dev/urandom bs=128 count=1 2>/dev/null | base64)" -nosalt < /dev/zero 2>/dev/null | dd bs=8192 count=100000 >/dev/null
dd bs=8192 of=/dev/null if=/dev/urandom count=1000

http://serverfault.com/a/415962/149828

Q: burn flac/cue
A: k3b with flac plugin

Q: strace examples
A: 

3>&2 2>~/strace.log strace -s 1024 -q -t -f -e trace=open bash -c '"$@" 2>&3' x /opt/IBM/WebSphere/CommerceServer70/bin/startHelp.sh
strace -s 1024 -q -f -e accept,connect 3proxy /etc/3proxy.cfg


Q: grab audio cd
A: abcde -1 (see ~/.abcde.conf.flac)
    see http://www.andrews-corner.org/abcde.html#flac

Q: mount bind fstab
A: /what    /where    none    bind    0    0 

Q: processes by process group
A: 
psbypgrp() {
# TODO: handle comm with spaces: (ba sh)
grep -l "^[^ ]* [^ ]* [^ ]* [^ ]* $1 " /proc/[0-9]*/stat 2>/dev/null | sed "s,/proc/\(.*\)/stat,\1,"
}

###########################################################    
Q: free cache

# 0 -> Will give the Kernel full control to the cache memory 
# 1 -> Will free the page cache 
# 2 -> Will free dentries and inodes 
# 3 -> Will free dentries and inodes as well as page cache
A: 
sync
echo 1 > /proc/sys/vm/drop_caches
echo 0 > /proc/sys/vm/drop_caches

###########################################################    
Q: startup profile for X session
A:
~/.xprofile: export A=B

xprofiles are sourced by KDM (/usr/share/config/kdm/Xsession) and GDM (/etc/gdm/Xsession). 
It is possible to make xprofiles compatible with these programs:
    startx
    xinit
    XDM
    SLiM
    any other Display Manager who uses ~/.xsession or ~/.xinitrc 
All of these execute, directly or indirectly, ~/.xinitrc (usually copied from
/etc/skel/.xinitrc), or /etc/X11/xinit/xinitrc if it doesn't exist. That's why
we have to source xprofiles from these files.
File: ~/.xinitrc and /etc/X11/xinit/xinitrc and /etc/skel/.xinitrc
  #!/bin/sh

  # Make sure this is before the 'exec' command or it won't be executed.
  [ -f /etc/xprofile ] && . /etc/xprofile
  [ -f ~/.xprofile ] && . ~/.xprofile

  ...

###########################################################    
Q: Enable core dumps
A: 
  ulimit -c $SIZE_KB
or
  ulimit -c unlimited

###########################################################    
Q: Enable core dumps for X session
A:
~/.xprofile: ulimit -c 100000


###########################################################    
Q: Set directory for core dumps, they are put in CWD by default
A: 
/etc/rc.local: echo "/coredumps/%e.%p.%t" > /proc/sys/kernel/core_pattern

###########################################################    

