Q: prevent installation of optional dependencies
A:
  microdnf -y --setopt=install_weak_deps=0 install ImageMagick
  
Q: cannot download package - no subscription
A: replace with CentOS
    http://debuginfo.centos.org/6/x86_64/
    http://vault.centos.org/6.5/cr/x86_64/Packages/


Q: localrepo local repo
A: cd Packages && createrepo .

Q: repack rpm
A: rpmrebuild

Q: What does mediaid do?
A:

Q: offline upgrade using iso
A: mount, create in /etc/yum.repos.d, yum upgrade
(ln -sTf /media/distr-ro/rhel-server-6.8-x86_64-dvd /media/rheldvd)

Q: /dev/random is slow
A:

Install rng-tools (not on DVD)

cat <<'EOFCONF' >/etc/sysconfig/rngd
case $1 in
start|restart|reload|force-reload)
exec 8< <(exec openssl enc -aes-256-ctr -pass pass:"$(dd if=/dev/urandom bs=128 count=1 2>/dev/null | base64)" -nosalt < /dev/zero 2>/dev/null)
;;
esac
EXTRAOPTIONS="--rng-device=/proc/self/fd/8"
EOFCONF

service rngd start
chkconfig rngd on


Q: Failed to open "/var/lib/dbus/machine-id"
A: dbus-uuidgen --ensure
    or
    dbus-uuidgen > /var/lib/dbus/machine-id


Q:  sendmail via smtp
A: 
    In /etc/postfix/main.cf
    default_transport = smtp[:[host:]port]

Q: load module at boot
A: 
/etc/sysconfig/modules/dm-snapshot.modules
#!/bin/sh
exec /sbin/modprobe dm-snapshot >/dev/null 2>&1

chmod +x /etc/sysconfig/modules/dm-snapshot.modules


Q: rename host
A: 
temporary: hostname $newname
permanently:

in /etc/sysconfig/network
change: HOSTNAME=...
/etc/init.d/network restart 
or reboot

Q: yum install different arch
A: yum install packname.i686

Q:    VM communication interface socket family:               [FAILED]
A: vmware-config-tools.pl

Q: gnome on headless
A:
#yum --nogpgcheck install rhn-client-tools oraclelinux-release
    yum -y groupinstall basic-desktop desktop-platform x11 fonts
    chkconfig firstboot off
    
    rm /etc/X11/xorg.conf
    
    init 5
    
    yum -y localinstall /media/distr-ro/nomachine_4.3.30_1_x86_64.rpm
    
    service nxserver start

cd /usr/NX/var/log
( tail -F nxd.log & tail -F nxserver.log & tail -F nxerror.log & ) | cat

Q: bash completion
A: with epel: yum install bash-completion

Q: timeout in locking authority file
A: chcon unconfined_u:object_r:user_home_dir_t:s0 /home/joe

Q: list installed packages
A: rpm -q packagename

Q: list installed packages without version
A: rpm -qa --queryformat "%{NAME}.%{ARCH}\n" | LC_ALL=C sort

Q: explicitly installed packages
A: 
  To list `yumdb` from yum-utils
  yumdb search reason user
  yumdb search reason dep
  
  To cleanup
  yum autoremove
  or
  yum autoremove $package

Q:  `yum erase $a` tries to erase other packages as dependencies
A:
Short answer: use `rpm -e`
Long answer:
#rpm -qa | LC_ALL=C sort -u >~/my_packs_all_with_versions.lst


Remember to keep gpg-pubkey, kernels, zabbix, packages that own files in /etc/yum.repos.d/ (epel-release), oraclelinux-release-notes, redhat-rpm-config

(
echo zabbix-agent.x86_64
echo zabbix.x86_64
rpm -qa --queryformat "%{NAME}.%{ARCH}\n" | LC_ALL=C sort | grep kernel
for f in /etc/yum.repos.d/*; do a=`rpm -q --queryformat "%{NAME}.%{ARCH}\n" --file "$f"` && echo "$a"; done
rpm -q --queryformat "%{NAME}.%{ARCH}\n" oraclelinux-release-notes redhat-rpm-config
) >>~/my_packs_to_keep.lst0

LC_ALL=C sort -u ~/my_packs_to_keep.lst0 >~/my_packs_to_keep.lst



cp ~/my_packs_to_keep.lst ~/my_packs_to_keep-all.lst0


# TODO: use rpm -q --whatprovides 'libgdk_pixbuf-2.0.so.0()(64bit)'
# use /media/distr-ro/utils/rpmvercmp to analyze CAPABILITY such as 'libXrandr >= 1.2.99.4-2'

while true; do
    (
    cat ~/my_packs_to_keep-all.lst0
    < ~/my_packs_to_keep-all.lst0 xargs --no-run-if-empty rpm -qR --queryformat "%{NAME}.%{ARCH}\n" | sed '/is not installed/d;/[/(]/d;s/ .*//'
    ) | LC_ALL=C sort -u >~/my_packs_to_keep-all.lst
    cmp ~/my_packs_to_keep-all.lst0 ~/my_packs_to_keep-all.lst >/dev/null 2>&1 && break
    command mv ~/my_packs_to_keep-all.lst ~/my_packs_to_keep-all.lst0
done

< ~/my_packs_to_keep-all.lst0 xargs --no-run-if-empty rpm -q --queryformat "%{NAME}.%{ARCH}\n" | sed '/is not installed/d' | LC_ALL=C sort -u >~/my_packs_to_keep-all.lst


rpm -qa --queryformat "%{NAME}.%{ARCH}\n" | LC_ALL=C sort -u >~/my_packs_all.lst
diff -u ~/my_packs_to_keep-all.lst ~/my_packs_all.lst | sed '1,3d;/cifs-utils\|samba-client/d;s/^+//;t;d' >~/my_packages-ec-stage-db-1-to-uninst.txt


4<&1 <~/my_packages-ec-stage-db-1-to-uninst.txt xargs --no-run-if-empty sh -c '<&4 yum erase "$@"' x


gdk-pixbuf2.x86_64


Removing for dependencies:
 fprintd                                 x86_64
 fprintd-pam                             x86_64
 gtk2                                    x86_64
 gtk2-engines                            x86_64
 java-1.7.0-openjdk                      x86_64
 latencytop                              x86_64
 libfprint                               x86_64
 python-matplotlib                       x86_64
 redhat-lsb                              x86_64
 redhat-lsb-compat                       x86_64
 redhat-lsb-graphics                     x86_64
 seekwatcher                             noarch


[root@ec-stage-solr-1 ~]# rpm -qR seekwatcher
/usr/bin/env
blktrace
python
python-matplotlib
rpmlib(CompressedFileNames) <= 3.0.4-1
rpmlib(FileDigests) <= 4.6.0-1
rpmlib(PayloadFilesHavePrefix) <= 4.0-1
theora-tools
rpmlib(PayloadIsXz) <= 5.2-1







<~/my_packages-ec-stage-db-1-to-uninst.txt head -80 | xargs --no-run-if-empty yum erase


cat ~/my_packs_to_keep.lst | xargs --no-run-if-empty rpm -qR


    #echo "$a" | LC_ALL=C sort >~/my_packages-ec-stage-db-1-to-uninst.txt
    while true; do
        package-cleanup --leaves --all | xargs rpm -q --queryformat "%{NAME}.%{ARCH}\n" | LC_ALL=C sort >~/my_packages-ec-stage-db-1-leaves.txt
        b=`LC_ALL=C join ~/my_packages-ec-stage-db-1-to-uninst.txt ~/my_packages-ec-stage-db-1-leaves.txt`
        [ -z "$b" ] && break
        yum erase $b || break
    done


Q: remove old kernels
A: package-cleanup --oldkernels --count=2

Q: "Cannot retrieve repository metadata (repomd.xml) for repository: InstallMedia. Please verify its path and try again"
A: to fix it, goto /etc/yum.repos.d and rm packagekit-media.repo

Q: non-interactive passwd
A: echo "username:newpass"|chpasswd

Q: rhel version
A: lsb_release -i -r

Q: find installed package which is a file owner
A: rpm --query --file FILE

Q: find available package containing file
A: yum provides "*bin/tc"

Q: timezone
A: 6x: /etc/sysconfig/clock

Q: yumdownloader (part of yum-utils) download a specific source version
A: use the fully qualified name of the binary rpm, not source rpm:
    yumdownloader --source kernel-`uname -r`

Q: yumdownloader --source prints either No Match for argument or No source RPM found
A: For example, to make the pre-existing repo [rhel-source] work, the base repo should be named [rhel].

Q: mock
A:
sudo yum install -y mock # from epel
# optionally add to /etc/mock/default.cfg :
    [main]
    proxy=http://proxy.acme.com:3128

sudo usermod -a -G mock il
yumdownloader --source haproxy
mock --no-clean --rebuild *.src.rpm

Q: rebuild kernel
A:

Read the .spec and find macros to enable non-default packages.
e.g.: mock --no-clean --rebuild -D "_with_firmware 1" kernel-2.6.32-573.12.1.el6.src.rpm

Alternatively (from Centos5):
To rebuild the kernel-firmware and documentation, run with --target noarch

mock -v --disable-plugin='ccache' --resultdir=./mockbuild/noarch/ -r rhel-5-i386 --target='noarch' /var/www/html/redhat/updates/5Server/rhel-source/kernel-2.6.18-238.1.1.el5.src.rpm

The output files are:
kernel-2.6.18-238.1.1.el5.src.rpm kernel-doc-2.6.18-238.1.1.el5.noarch.rpm

To rebuild the kernel-devel package, run with --target i386

mock -v --disable-plugin='ccache' --resultdir=./mockbuild/i386/ -r rhel-5-i386 --target='i386' /var/www/html/redhat/updates/5Server/rhel-source/kernel-2.6.18-238.1.1.el5.src.rpm

The output files are:
kernel-2.6.18-238.1.1.el5.src.rpm kernel-headers-2.6.18-238.1.1.el5.i386.rpm

To rebuild the actual kernel package, run with --target i686 (on my
virtualbox, with only 512 RAM, this step is really taking forever!)

mock -v --disable-plugin='ccache' --resultdir=./mockbuild/i686/ -r rhel-5-i386 --target='i686' /var/www/html/redhat/updates/5Server/rhel-source/kernel-2.6.18-238.1.1.el5.src.rpm

The output files are:
French fries

Q: rpmbuild setup and examples
A: 
Do not use this! Use mock

cat <<'EOF' >~/.rpmmacros 
%_topdir %(echo $HOME)/rpmbuild
EOF


mkdir -p ~/rpmbuild/{BUILD,RPMS,SOURCES,SPECS,SRPMS}
echo '%_topdir %(echo $HOME)/rpmbuild' > ~/.rpmmacros

cd ~/rpmbuild/SRPMS

# sudo yum install -y yum-utils
yumdownloader --source haproxy

sudo yum-builddep haproxy-*.src.rpm

if true; then
    # modify
    
    rpm -ivh haproxy-*.src.rpm
    
    cd ~/rpmbuild/SPECS
    # vim haproxy.spec
    rpmbuild -ba haproxy.spec
else
    # build as is
    rpmbuild --rebuild haproxy-1.5.2-2.el6.src.rpm
fi

Q: change network settings
A: system-config-network or manually edit /etc/sysconfig/network-scripts/ifcfg-eth0
   then restart: /sbin/service network restart

ifcfg-eth0 (dhcp)
    DEVICE=eth0
    NM_CONTROLLED=yes
    ONBOOT=yes
    TYPE=Ethernet
    DEFROUTE=yes
    PEERROUTES=yes
    IPV4_FAILURE_FATAL=yes
    IPV6INIT=no
    #HWADDR=00:15:5d:6f:1e:09
    #NAME="System eth0"
    #UUID=5fb06bd0-0bb0-7ffb-45f1-d6edd65f3e03

    BOOTPROTO=dhcp
    PEERDNS=yes
    DHCP_HOSTNAME=`/bin/hostname`

ifcfg-eth0 (static)
    DEVICE=eth0
    NM_CONTROLLED=yes
    ONBOOT=yes
    TYPE=Ethernet
    DEFROUTE=yes
    PEERROUTES=yes
    IPV4_FAILURE_FATAL=yes
    #HWADDR=00:15:5d:6f:1e:09
    #NAME="System eth0"
    #UUID=5fb06bd0-0bb0-7ffb-45f1-d6edd65f3e03

    BOOTPROTO=none
    IPADDR=192.168.140.106
    NETMASK=255.255.255.0
    DNS2=192.168.110.11
    GATEWAY=192.168.140.1
    DNS1=192.168.149.10
    USERCTL=no

Q:
X11 forwarding request failed on channel 0
or $DISPLAY env var not set
although X11Forwarding yes
A:
yum install xorg-x11-xauth


Q: Warning: No xauth data; using fake authentication data for X11 forwarding.
A: client issue.


Q:  when ssh X11 forwarding:
    GConf Error: Failed to contact configuration server
    or
    Xlib: extension "RANDR" missing on display "localhost:10.0".
    or
    /bin/dbus-launch terminated abnormally
A: yum install -y dbus-x11


Q: ntp
package: ntp
conf: /etc/ntp.conf

#server gate.acme.com
#driftfile /var/lib/ntp/drift


#chkconfig ntpdate on
chkconfig ntpd on
/etc/init.d/ntpd start

Q: time correction of 11515 seconds exceeds sanity limit (1000); set clock manually to the correct UTC time
A: Check ps -Af | grep ntpd. It should contain '-g'.
   $OPTIONS in /etc/sysconfig/ntpd already contains '-g'

Q: which group contains package
A: you groupinfo '*'

Q: base-devel meta package
A:
yum groupinstall -y 'Development Tools'

Installing:
 autoconf automake bison byacc cscope ctags diffstat doxygen flex gcc gcc-c++ gcc-gfortran indent intltool libtool patchutils rcs redhat-rpm-config rpm-build swig systemtap
Installing for dependencies:
 cloog-ppl cpp gettext-devel gettext-libs glibc-devel glibc-headers kernel-devel kernel-headers libart_lgpl libgcj libstdc++-devel mpfr ppl

Q: gcc -m32
A: yum install -y glibc-devel.i686 libgcc.i686 libstdc++-devel.i686 ncurses-devel.i686

Q: permanently disable selinux
A:
/etc/selinux/config:
SELINUX=disabled
SELINUXTYPE=targeted

Q: temporary disable selinux
A:
cat /sys/fs/selinux/enforce || cat /selinux/enforce
sudo setenforce 0
#echo 0 >/selinux/enforce # not working on rhel7

Q: "avc:  denied" "name=authorized_keys"
avc:  denied  { search } for  pid=39839 comm="sshd" ... ino=<inode of /home>
A:
restorecon -v ~/.. ~
restorecon -R -v ~/.ssh


Q: samba
A:
man samba_selinux

Q:
smb: \> ls
NT_STATUS_ACCESS_DENIED listing \*
A:
setsebool -P samba_enable_home_dirs=on

Q:
smb: \> mkdir a
NT_STATUS_ACCESS_DENIED making remote directory
A:
chcon -R -t samba_share_t /home/fred


Q: samba firewall
    smbclient timeout connecting to
A:
In it's simplest form, on a Red Hat-ish system like Fedora Core 3, you can add four lines to /etc/sysconfig/iptables just before the line with "-j REJECT" in it: 
--- /etc/sysconfig/iptables.old 2012-04-19 07:01:01.695765000 +0400
+++ /etc/sysconfig/iptables     2012-08-23 10:47:01.819983797 +0400
@@ -7,6 +7,10 @@
 -A INPUT -m state --state ESTABLISHED,RELATED -j ACCEPT
 -A INPUT -p icmp -j ACCEPT
 -A INPUT -i lo -j ACCEPT
+-A INPUT -p udp -m udp --dport 137 -j ACCEPT
+-A INPUT -p udp -m udp --dport 138 -j ACCEPT
+-A INPUT -m state --state NEW -m tcp -p tcp --dport 139 -j ACCEPT
+-A INPUT -m state --state NEW -m tcp -p tcp --dport 445 -j ACCEPT
 -A INPUT -m state --state NEW -m tcp -p tcp --dport 22 -j ACCEPT
 -A INPUT -j REJECT --reject-with icmp-host-prohibited
 -A FORWARD -j REJECT --reject-with icmp-host-prohibited

and then restart the iptables service:
# service iptables restart


Q: package manager
A:
yum install --nogpgcheck foo.rpm...

Q: setup mirrors
A:
# /etc/yum.repos.d/mirrors-e21-cn.repo
[repository]
name=mirrors.e21.cn
baseurl=http://mirrors.e21.cn/CentOS6.0_x64/

# /etc/yum.repos.d/vault-centos-org.repo
[repository]
name=vault.centos.org
baseurl=http://vault.centos.org/6.0/os/x86_64/

# /etc/yum.repos.d/vault-centos-org-src.repo
[vault-centos-org-src]
name=vault.centos.org-src
baseurl=http://vault.centos.org/6.0/os/SRPMS/

http_proxy=http://proxy.acme.com:3128 rpm --import http://vault.centos.org/6.0/os/x86_64/RPM-GPG-KEY-CentOS-6


Q: xinetd echo discard
A: sed -i -E 's/^([[:space:]]*disable[[:space:]]*)=.*/\1= no/' discard-* echo-*

